【先達Sales貼士】iPhone 6.5必炒 6.1黑馬 大拆：小心貨多水浸

等我地D ST兄弟教精你班連登傻子啦

新iPhone發佈在即，網上流傳消息極多，現時可信度最高者，是Apple會出三部新機，分別為iPhone Xs、Xs MAX/Plus及Xc；肥通剛剛還在大陸，取得了三款懷疑新iPhone機殼，剛好是對應三機屏幕尺寸的iP5.8、iP6.1及iP6.5！機殼在手，剛好讓先達Sales們感受下新機拿在手上的感覺，好讓他們講講三部機中，哪一部行情較看漲。

搶先睇全新GadgetGuy專頁｜

第一位談新iPhone的，是去年開賣iPhone X之前，一直看好的流動帝國老闆基哥：「我比較看好iP6.5（iPhone Xs MAX/Plus），6.5吋大屏幕，現在主流興大屏手機，所以我認為會炒起！5.8吋屏幕的iP5.8（iPhone Xs）不會太好賣，因那個屏幕跟本就是iPhone X；使用6.1吋屏幕的iP6.1（iPhone Xc）也會好賣的，因為聞說價錢較平，加上6.1吋屏幕是中間位，有人不愛大屏；所以整體評價是iP6.1會好賣，而iP6.8則會被炒起，而且它感覺有點iPhone 7年代的Jet Black影子，可能開初貨量會較少，機價就有機會進一步炒高。
第二位先達分析員，是拜占庭電訊店長襪仔！原來他對新iPhone都做足了功夫，在我取出新機殼時，他也同步取出了iP5.8、iP6.1及iP6.5的玻璃芒貼，最重要者是兩者還要相當吻合呢！「我認為iP6.1會很好賣！iP6.5會成為炒賣對象，至於iP5.8 當然亦認為是死貨啦！原因是iP6.1及iP6.5都有很大突破，是iPhone從未出過的大尺寸屏幕手機，另外據知iP6.1可能還有有新功能，就是雙卡雙待了，這都可能令它大收旺場，至於iP5.8，根本就跟iPhone X完全一樣吧，估計會有點阻力。」
最後一位是PhoneBook老闆然哥，他在先達開店已十多年了：「iP6.5 有點似Note 8或Note 9的手感，男性的大手計算，都已是極限了，我的手指公都夠不着邊位，單手操作有困難，不過估計一樣會被炒起。至於iP6.1，如果真的是賣價很平，近五至六千元買到手，一定能君臨天下！據知還有可能配上雙卡雙待功能，這一定令iP6.1大熱賣。至於很多人都看低的iP5.8，我都認為它有反彈的可能性，如果iP6.1及iP6.5炒價太高，或者差價很高，反之iP5.8沒有被炒起，它就會變得好賣起來，原因是唔想捱炒價的人，就會選它了。」
至於先達大拆方面又對三部新iPhone有何看法？首先是iP5.8不大看好，聞說舊款iPhone X倉存量很高，機價在新iPhone推出後，可能會變成大劈價，這樣情況下，機形差不多的iP5.8，就會有可能影響到(同尺寸)銷售量；iP6.1會較看好，因為價錢平一點，適合香港經濟環境；至於最大的iP6.5，相對上是大尺寸手機，未必適合手細的人使用，都有一定的隱憂存在。至於問三部新機會炒起？在這方面大拆們不大看好，原因是新iPhone是特別為中國市場設計，貨量會比較多一點，甚至傳聞「上游」的大拆貨商，已經公佈了價錢，是以原機價九五至九三折發貨，所以第一日會否跌破底價，其實是存在一定的可能性；當然從市場上來說，如果首幾日香港流通的貨量少，機價也可能有上升機會，所以不大建議大家炒賣手機，免招無謂的風險與損失。
記者：朱崇德
攝影：梁志永

2018了仲炒iphone

最好炒唔起，過完頭一個星期就跌穿原價

咪撚炒得起
今年換機

要換機咪黎同我地班st兄弟買囉

等睇炒燶，執撚晒就岩，你地班先達狗

緊係買8 plus

貿易戰大陸仲有無新iphone賣?
有既會唔會加重關稅?

睇定d先喇

先達分析員
Analyst
幾時整個先達VP

屌你老母先達狗

炒你全家有得炒

炒還炒
睇路
通常第一水大機應該都有水位，
其他唔敢講

純分享

笑足一年

點會？！ 一出新機就loop 過啦

仲有𢭃奶妹，佢張相由iPhone 6時代玩到而家

得大陸版有雙卡

咩年代
仲炒iphone.

自從支國唔首賣 都無咩水可撈

同

一堆人笑支國廠
幾十年唔產業升級 水越搵越小

又係先達

依家蘋果跪低哂去含中國條撚

如果唔係怕部機有後門程式

我都想買大陸雙卡號

支國d貨仲多個Hk

大陸先有真雙卡，係咪大陸炒返黎香港先啱

執撚左